yama / BIN 上咗 The First Take

見連登冇人講，咁就我講

本身係 Vocaloid 翻唱歌手嘅 yama 早兩日上咗 The First Take
咁我諗有聽開嘅都知道
上年年尾開始喺Youtube 營運嘅 The First Take 已經搵咗好多出名嘅歌手，
用 Acoustic 嘅方式 1 take 過演奏自己嘅作品
咁如果唱功冇返多少力水，其實就好難咁做到
當中依家無人不曉嘅LiSA 都已經唱咗好多作品
另外幾位同Vocaloid 有關嘅例如 YOASOBI，Chico with Honeyworks 亦到有演出過
Chico 同 YOASOBI 印象應該除左LIVE 活動我唔肯定之外，應該係未現過真身
咁今次黎到 yama 表演佢同V家作曲家 くじら 嘅作品 春を告げる

中性帶點磁性嘅音色
再家上大小提琴、鋼琴嘅配樂同原版電子風相比別有一番味道
而原版都已經去到5000萬嘅播放數

咁就講返少少背景先
yama 應該係兩年前開始喺YT放片
初期主要翻唱Vocaloid 嘅歌
早有味道應該係呢首
唱到歌詞嗰種憤世味出黎
[cover]bin/yama

後來佢開始同呢首歌嘅作曲家Vocaloid P 猫アレルギー合作組左隊叫 BIN嘅樂隊
反應都幾唔錯

咁佢之後都仲有繼續唱V家嘅歌，其中我自己最鍾意嘅係
あぷえらP 作嘅チョコレートミルク

yama 第一次同くじら合作應該喺呢一首 ねむるまち

本身首歌有 Vocaloid Version 想聽嘅話可以買碟...

然後再翻唱くじらP嘅 幽霊東京

之後再家上春を告げる同佢哋合作嘅其他作品就紅到依家上The First Take
個人都好欣賞くじらP可以平衡喺V家同商業作品兩邊嘅發展
唔似得n-buna 咁一去就冇回頭
然後佢作嘅歌，快歌節奏感強，慢歌亦都悅耳
希望佢地都可以KEEP住依家嘅步伐再創作更多嘅作品
同埋都高興自己有跟開嘅歌手/作曲家能夠成名

------

咁就寫住咁多先，本身諗住入成人台先開連登ACCOUNT
但又忽然想寫...

我自己就聽Vocaloid 多，有野可以PM我，係咁多先

巴打識貨呀！冇諗過會有人識！佢把聲我真係冇乜抵抗力

其實都算幾紅...

推

把聲幾好聽
到底係咪女既？

女黎啦

2.34首OP應該紅過套野

連登好似冇乜人聽日文歌

FILTER揀日本都有好多頁
我自己係VOCALOID 向
但都會跟啲VOCALOID有關嘅P同歌手

幽霊東京係Ayase作 打錯咗

其實我覺得把聲同AIMER有啲類似

搭單問 想知有冇得download the first take嘅music file

可以開日本VPN 買HIGH RES FLAC

Thanks ching
啱啱先發現the first take呢個playlist
但點解有啲歌得YouTube有嘅
想down 炎但全部platform 都冇

冇放上去咪冇囉可能